----
title: source map
----

### 从源码转换开始说起

js脚本现在变得越来越复杂，大部分源码（尤其是各种函数可和框架）都要经过转换，才能投入生产环境。常见的源码转换，主要有以下三种：

* 压缩减少体积。比如jquery 1.9的源码，压缩前是252KB，压缩后是32KB。
* 多个文件合并，减少http请求数。
* 其他语言编译成javascript。最常见的例子就是CoffeeScript(还有各大框架的CommonJS源码)。

这三种情况都使得实际运行的代码不同于开发代码，debug变得困难重重。

通常js解释器会告诉你第几行第几列出错了，但是这对于转换后的代码毫无用处，因为所有的变量都改了名字。你看到报错信息，毫无头绪，根本不知道他所在的位置。这，就是source map想要解决的问题。

### 什么是sourcemap

source map是一个信息文件，里面存储着位置信息，也即是说，转换后的代码的每一个位置，所对应的转换前的位置。有了它，出错的时候，debug工具将直接显示原始源代码，而不是转换后的代码。目前，暂时只有Chrome浏览器支持这个功能。在Developer Tools的Setting设置中，确认选择“Enable source maps"

### 如何启用source map

只要在转换后的代码尾部，加上一行就行了

//@ sourceMappingURL=/path/to/sourcemapfile

map文件可以放在网络上，也可以放在本地文件系统

